\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Der große Messfehler auf der bestimmten Wellenlänge kann sich in Ablesefehlern der Messwerte der Mikrometerschraube begründen.
Die ermittelte Wellenlänge des He-Ne-Lasers von $\SI{719(39)}{nm}$ stimmt mit dem Literaturwert von $\SI{632.8}{nm}$ nicht innerhalb der Standardabweichung überein.
Der gemessene Wert für die Brechzahl von Luft von $n =1.000330+/-0.000021$ stimmt innerhalb der Standardabweichungen nicht mit dem Literaturwert von 1.00029\cite{wikiluft} überein.
Das Gleiche gilt für CO2 das $n =1.000508+/-0.000028$ mit dem Literaturwert von 1.000449\cite{wikico2}.
Mögliche Fehlerquelle ist die nicht ausreichend genau bestimmte Wellenlänge des Lasers.
Setzt man den Literaturwert von $\lambda = \SI{632.8}{nm}$ in die Formeln zur Berechnung von n ein erhält man die Werte
\begin{gather*}
    n_\text{Luft} = 1.00029+/-0.00001 \\
    n_\text{CO2} = 1.000447+/-0.000006 
\end{gather*}
Die mit den Literaturwerten etwas genauer übereinstimmen.
